墮樓亡中六生校方：死者兩日內留5遺書

死者就讀的天主教普照中學校長李劍華下午發聲明回應事件，指全校師生均對事件感到悲痛，向教育局報告事件後，局方已派出兩名教育心理學家到校協助，而提供駐校社工服務的機構小童群益會亦派出多位社工增援，加上該校輔導組老師及班主任，初步已將學生的情緒穩定下來。

李校長在聲明中表示，為免公眾人士對事件有不必要的猜度，故將麥同學情況撮要交代。聲明提及，前日（11日）午飯時間，麥同學曾在走廊中將一個盛載著禮物的袋子交予班主任，並託她於翌日交予三位同學。班主任當時問：「你點解唔親自交俾同學呢？你聽日唔返學咩？」麥同學笑著回答：「可能啦！」由於當時氣氛輕鬆，班主任相信那可能是禮物便條或賀卡，故未有再作追問便接收，而班主任亦基於尊重私隱，沒有拆閱信件。

至昨晨8時15分左右，校方收到家長來電，得悉麥同學在離家上學前留下金錢及便條，感到不尋常，致電學校查證他是否已回校，校務處職員在約十分鐘後證實麥同學並沒有回校，回覆家長後立即通知校長及副校長有關事宜。副校長隨即會同班主任跟進事件，班主任將日前麥同學著她交託禮物一事串連一起，各人發覺事件可疑，決定拆開禮物袋中的三封信件，由於內容類似遺書，校方主動致電家長，建議家長到校聯同班主任及社工前往報警。其後副校長接載四人到警署報案，其間駐校社工一直陪伴母親，而該班主任則陪同學生兄長乘坐警車四處尋找。

與此同時，有同學報告早上曾和麥同學一起回校，但他在途中稱因沒有帶體育服而折返，離開前將兩袋物品交予該同學轉交另外兩位同學，當時同學們未有查看袋中的物品。老師及另一位社工得悉此事後，查看袋中物品，發現禮物和兩封信件，書信內容與早前另外三封信件類近。家長前往報警後，學校亦聯絡警民關係主任協調處理事件，期望能儘早找到失蹤的同學，惟不幸事件最終發生。

李校長在聲明中感謝曾協助學校的社工團隊及教育心理學家，亦感謝各界對學校的關心，指學校未來仍會集中處理學生及同事的情緒，期望公眾給予空間，讓師生能度過困難的時期

rip

屌
RIP

其實學校已經算係aware得好快
而且搵左好多人幫手搵人同處理事件
可惜
更可惜既係身邊既人接信時自殺嗰位同學仲係hehehaha，令人無察覺都有異樣去關心更多

唉 好心痛...
佢逐一寫遺書同準備禮物時係咩心情